2019 MTR Internship Interview

有無巴絲有賽後報告

冇時間grp discusses 5個人有4個淨係講到1次發言 另1個講2次

我地每人講左2次 希望有offer

Btw你係engine major?

係

啲人話有interview就有手有腳都請 但係咁多個interview time slot真係請得曬咁多人咩

我想問下有幾多分鐘準備條題目

1分鐘

幾時會出offer?

應該組組都唔同 我嗰條係情境題 都係叫你用自己major學過嘅野去解決問題 用中文討論

我都想知應該有排

唔太technical啦 睇下mtr個網同新聞應該夠做

Push仲有無人in完

10號in咗 問時事嘢

想問下係無自介得討論？

有自介

請好多個嫁

幾時有消息好驚衰

五月中

想問係講緊local定overseas 既internship?

Local

5月中係2nd in定正式通知請

宜家好似仲出緊 interview

冇2nd in 啦 應該直出

朋友收到interview係今個星期in

外國巴 電話interview

有無人出左second in interview?

有咩要注意

知唔知ydc幾時出？

認真出咗 邊個department?

*出咗？

MTR offer god

咁快有？

有offer

出offer 比我都唔做亂分你去其中一個dept

估計個個出既時間都唔一樣 因為有人早in有人遲in

今朝

Engineering

請問你幾時in架

巴打幾時in架

巴打介唔介意講咩engine

遲in不嬲都蝕底 個人覺得

4月2

有無4月10in嘅有interview

唔會架wo亂分架

有冇人知咁樣會唔會有offer？

我揾唔到我的求職表

原來揾到 同你一樣 但我無收到email

姐係未有offer

你幾號in

有冇人bba major in咗

有冇bba 左有offer ?

我本身睇到1/4 refresh一次睇到25/4

姐係你in完俾人withdraw?

我fd Last update 係 interview 前幾日
即係點

但係職務狀態都係啟用？

Sorry 唔係幾明點先係有offer 點先係比人reject

Yes ar

收email掛 log in account應該不能作準

我仲未收到呀 隔離post 有人話有second in 但唔知咩department

係我黎我問佢咩dept 佢答我同場幾個dept同時in

有啲人會直入 睇department 我乜都未收到

仲未有

4月4

same

offer

未有

我都係

岩岩in完

三大it

Offer god

Interview時hr話4月尾出2nd in, 唔駛2nd in就5月頭直出intern offer
驚

係囉 我見有人話收到offer

4月4 in到而家都仲未有offer，係咪兇多吉少

有冇人知咁樣姐係有冇offer？

4號in都未有 好不安

我上星期收到要sec in但知道佢亂派dept準備reject

16/4 in既係咪重未有人收到offer

Engine major

8號嗰星期in 啱啱收倒offer

我10號in last update 25/4 未有消息其實我覺得唔關事

但上面有人個status係withdrawn

其實我覺得係睇department姐應該 HR講過話first in ok 就會pass去俾唔同department去處理 再睇下洗唔洗second in 所以我覺得唔同department有唔同進度

雖然我都等到好緊張

marketing department and marketing major

Rejected 2nd in

問佢sec in咩dept 佢同我講幾個dept 一齊in

收到offer既可唔可以講下自己邊個dept?

推

17號in 有offer

咁我果到呢？

4/4 in仲未有offer

咩department

巴打咩background

有無人10號in未有offer

+1

有冇人係year 2 lol

我幾時先有offer

here

last Fri

巴打engine?

有冇人上個禮拜in已經收到offer?

到咗今日都仲未有offer

又一日冇消息

無again 會唔會收左皮

唔會 今個星期都會有人reject offers

有無人入左關於細電/signal嘅department

咪mech囉

有冇civil/building手足收到offer

巴打咩bg

之前收offer 果d係咪全部都唔係civil?

16/4 in
Building engine
咩消息都冇

有無細電朋友

集氣希望聽日收到

offer god

又一日

其實係咪已經派哂offer

又冇

我send左email問 但未覆

4月4in 收到offer, corporate safety department 但要由7月中返到9月中

Information systems..佢之前都打過1-2次黎，今朝再phone in 問我會唔會accept offer

佢phone in 完即刻係電話度俾offer你？

而家暫時有咩department係派左

我星期一phone in corporate safety
但line manager話要五月中返工
仲等緊電話
希望有offer

我都係4月4in，但仲未有offer

好多人咩 我都係1次

有冇人約左簽約 4月24收到offer 仲未有人聯絡我簽約

6月開始返

巴打咩department

巴打咩major

上面講左 4月11

今日都收唔到既話 係唔係就好大機會唔出offer

無呀 仲未覆

我已經放棄人生

點解仲未有offer 好灰

想知有無bba/acct major收到offer

有
不過我都要sec in 但reject左

仍然冇offer，係咪收得皮？

10號in 到而家都未有料到

我更新日期係4月24

個page乜9都冇即係代表咩

睇到喇 個日期係4月1號

㩒咗兩嘢F5變咗5月3號
其實個求職日期係咪冇乜作為㗎

又一日咩結果都冇

me2

巴打咩科

細電

7號有second in, 但唔太想做mtr

又到星期六日 等到幾時先有

Engine?

下真咩

下 唔好啊

真？

有無外國巴絲in mtr?

但呢位絲打個status係withdraw喎 咁又代表咩意思

巴打係video in?

俾hr 直接screen 走

媽劇停

Telephone

你有其他offer?

未輸人已經輸咗自己

有

仲有其他唔太想做既offer，想做果啲又唔比offer我:(

你幾時first in 㗎？

4月頭

求offer

Offer神

岩岩出左offer
有無人知如果撞左學校training要點同佢講
佢寫就返6月9返到8月30
但我training要到6月29

Infrastructure Maintenance Department

咩major

大電

請問你上網求職表個更新日期係幾時

邊度？ 我未入過去睇

好似咁

我用佢mtr個system去apply 好似同你個介面唔同
同埋我搵唔到地方login

HSR & Intercity 有無師兄知係做咩？

有無收倒offer嘅人知幾時簽約/將會簽約？上上星期收倒offer, accept左之後就無同我講幾時簽約🙈

有冇civil/building bg收到direct offer

巴打是咪4月10號兩點半interview

相認下先
小弟係坐係你隔離嗰個mech仔

Btw 如果咁嘅話即係佢早過四個禮拜出offer

你派左去邊個department
Btw 我頭痛緊個ic要點搞 撞曬時間
有無咩建議

未有offer

你可以同IC傾一傾先
同一時間你可能要喺嗰20日裏面搵一個禮拜請足假

前提係你之後要返足工

好 去搵搵ic傾傾佢

想知有冇人係yr2又攞到offer
定係yr2都係太早

有無bba/acct major收到offer?

Yr1 有offer

仲未有offer

巴打個求職表日期有冇refresh到

好絕望啊

me too

我唔係用果個system報intern

我記得係入左佢intern果個system度搞 而唔係general呢個

已經一個月啦

同你一樣

巴打讀咩科

識Hku mech既朋友上星期出左offer

Poly定kongu?

Polyu

做Rolling stock maintenance

有無師兄知染唔染得頭髮 小弟深啡但係怕佢唔比染

有無同你講幾時簽約？

History

希望唔好被reject
早日收到offer 好灰呀

佢email 入面無寫 應該之後會知

想問下會唔會有email通知
如果得左

會有封email比你話你知返邊度

你咩department?

hkjc有phone call約 interview

見line manager見得10分鐘都無，係咪對我無興趣

過咗差唔多四個禮拜都冇動靜
我當被人棄咗lu

咩dept

我當收左皮

東家唔打咪打西家囉

收皮

Marketing related既

話說十三力同AECOM嗰邊有動靜未

巴打GPA幾多

4

咩bg?

IT major 4號in
結果派左去Infrastructure Maintenance Department

都話佢亂派

會唔會係五月中先出其他department d offer咋

望就咁望 見有消息都係某幾個dept...

繼續冇offer，應該gg了

又一日冇

有business-related offer 廢是自爆

第一個semstraight A咁痴線

真係計係有4.25 不過佢show係得4

幾時interview?

4月8嗰個星期

難怪巴打有offer

same here hi同事

又唔可以咁講既
每個department既情況都唔同

最多等埋聽日
然後就寄望其餘嗰幾間
利申 有一間俾CAPS nom咗

我emsd都nom左 不過仲未有消息

政府好多都好遲先至有reply 可以再等一等

有無人知會幾時簽contract？

Clp出左interview比我
但我又accept左mtr果邊 不過仲未簽約

今日都冇嘅話係咪可以死心

而家MTR intern人工有幾多？

遲咗開始準備
如果唔係報埋兩電

有無人有sec in or offer 但未轉

Bba有offer

上年幾時出reject letter

Employee welfare, 4月頭

唔該巴打，你會唔會acppet offer?

或者識唔識intern係派咗去finance/internal audit/treasury之類嘅department?

仲未收到

offer呢

話我知reject我都好啊

簽埋contract
唔識人 多數n展位多

巴打幾時約同簽？

琴日

有無人email reply咗話accept offer但無回音

你幾時in呀 個時hr講明4-6星期喎

多唔多人同場簽contract?

今日收到email叫我下星期簽約

想問幾時收到offer email?

我諗每個dept都唔同電話

邊個department淨係影印filing?

收到offer project management

睇錯🤣 係operation projection

project

city bbq

有冇人知道operation係做咩... 似係做啲data entry咁

5月3收到offer email
5月6見佢無聲氣問佢佢話confirm收到，其他下星期講
5月10今日收到email叫我去簽約

巴打打電話定emaik去問？

Email啊 覆得都幾快 次次send完十分鐘內回

5個

日日返去坐同等放工

send左兩日都無回覆

*咗

上面咁多收倒offer嘅爸打係咪全部都係local offer？有無ydc嘅offer？

我報嘅係ydc 仲未有offer啊

我唔清楚喎email方面 應該分部門 你要send去mtr inquiry問。 我會揀18:00個段時間問，佢地個段時間覆我覆好快

上星期sd佢都未覆

認真問，個日期轉咗，即係點
in完到宜家差唔多4個星期了

下個星期都無應該真係無。。。 人地約都簽埋

Ydc已簽約

2/7-19/8

ching 翻過? 可唔可以講多啲

Ops分車同站兩個部分

如果你做車嗰邊 因為安全既問題 基本上都唔會有d咩比到你做 最多都係幫佢整下excel之類既admin野

如果做站嗰邊就會好少少 跟下d老細巡下站之類 都會叫有少少野做 沙中線就開 可能會跟到佢地做下drill咁啦

不過返ops最主要都係應酬d老細 會成日有人搵你食飯

Btw 最重要係你攞左個電腦login ac之後 同你老細講開埋internet 唔係既話驚你會悶死

想問點解個個都想做clp 多過mtr嘅？ clp有咩係好啲架？

thx so much！ btw 點解要成日應酬老細 intern都會成日見到老細咩

CLP in人都認真好多啦

我覺得還好啦
clp summer 的話 想知多唔多野學 （我報左business果邊）

因為intern基本上會同d阿sir manager坐埋係同一個站 佢地通常都會對d intern幾有興趣 有時會一齊做野，開會又會同下你食飯 起碼嗰陣我數返平均一個禮拜會同d老細食一餐飯

ching 想問下知唔知車廠嘅operation division係做咩

呢度有無文社科係有interview/offer?抽唔中我interview

知唔知mtr co-op派左offer未？ 幫fd問 佢好似4月頭定3月尾panel interview

你已經有clp summer offer?

唔係啊 你報左邊個project？

之前聽講過話係頭幾個星期都係睇d車既maintenance manual 記住準備好尿袋

我係it
in左2星期仲未出offer

Push

佢真係等曬先一次過出？但點解有人話已經有？
Btw 係咪in得正正常常都會有？

今日連約都簽埋 個主任話總共有幾組黎簽左 啫係我諗無offer嘅應該唔會再有可能有 隨非幾組入面有人最後決定唔做。

講緊clp 唔係mtr wo?

其他野唔講 但clp個interview 真係問technical野 唔係好似mtr咁傾計吹下水

你指local or ydc?

可能我係business果邊 我反而冇問tech野

Ching你幾時in?

Sor 無睇到樓上啲對話

Clp interview 好chur要講5分鐘對project既認識 仲要整ppt

我唔洗整ppt喎
可能我係engine果邊

我都係engine個邊

咩Dept

上星期

有offer未

mtr尋日叫我下個禮拜去interview lmao

巴打你係報local? 同埋請問下你係咩background

係啊 唔明點解咁遲 accept左其他offer了 三大it

仲要樓上好多都簽左約

岩岩今朝11點收到offer email 有無人知Procurement & Contracts Department Summer Intern平時做咩架?

Engine background 唔想入去做影印

去唔到有冇得改期

你個account個update 時間係咪無轉過

無second in? 同埋想問下你個account個update時間係咪無轉過

咁樣

希望唔洗日日影印 有其他offer 仲有一間subcon同酒店

無second in

想問大家簽約會著咩

著返t-shirt長牛仔褲
應該唔洗smart causal 都得嘅

芒左post一排 啱啱收到電話有offer

屌，仆街了

應該係二三手offer, mkt dept 上面29/4 已收到

今個星期第四個星期啦

仲有機會 我本身都無諗過仲會出offer, hr 電話講話下星期group 埋啲人簽約 應該仲有offer出

我岩岩收到interview 通知？？？
乜事

恭喜巴打
6個星期係咪冇機

電話頭幾個number 係咩？

2993

巴打咩bg同咩department

三大BBA, 我早兩個月報一直都無回音，心諗g9g，早半個鐘email 我叫我下星期去in

姐係你無first in 過？

無

有係人知非engine 嘅intern 有咩做

食蕉？

... 即刻唔想in
本身都見在係office格離先去
加陣

留明

IS & finance
好彩上黎問一問，我本身諗住唔做加陣呢份去試下架，不過聽你地咁講算數

介唔介意講下咩bg

希望engine未派曬

我有可能會放返個位出黎 希望你有offer

Ching做咩咁睇唔開

巴打厲害

未呀
經CAPS報嗰啲仲未有聲氣

再等下喇
今年政府野全部無曬聲氣

隔離政府intern post都係冇乜聲氣

今朝HR打來問我有無收到其他Offer 我話無 跟住佢就超急咁收左線 我想問野都問唔切 有無人都收到電話

笑撚死

仲要岩岩訓醒完全唔知咩事 淨係講句會儘快處理

或者費事你reject，打完confirm 再出俾你

你都收到？

無
0offer

同埋其實我係yr 4 不過要defer一個sem 跟住佢就confim我係咪年底先畢業

收到offer了 推在23頁終於有

Congrats
仲未有，求集氣

加油！應該仲派緊！而家已經confirm到個網咩更新日期係廢架 之前諗多左

佢update 咗我果個日期
係咪俾人foul咗了

Technical and Engineering Services 巴打加油！ 仲有機

我之前都update左去25/4 所以應該唔關事？

我讀細電 其他細電friend之前都係呢個department

知唔知一個department大概請幾多個intern？

睇嚟開始派二手飯了

希望有飯食

我都唔知

Ching幾時開始返工

7月2

唔收錢都做

早前 申請 地鐵 見習技術員 , 剛剛打黎話 叫我 面試
請就低低人工都做呀

而家講緊暑假實習喎

有冇人聽日in
聽人講好易諗住去到9up算
如果要英文嘅話口窒窒條友就係我乜相應

宜家先in?

係你地係咪約都簽埋

我都想有約簽

繼續in人都唔請我 放棄

可能in完我就想搵返你地

同巴打一樣
不過係兩日前 而家仲未有回應

我4月26 in

應該好快有？

有無簽左約嘅知道人工係幾多

岩岩reject左offer
祝各位好運

係呀

你邊度翻工

未簽所以唔知住

應該email有講？

靜係寫左咩dept

I see
Btw ME喺MTR係地底泥

Ching 有offer 未？

未
請civil請大電
讀ME?
唔係睇唔起你 係睇唔到你

應該有講嫁喎

九龍灣 啱啱簽約 佢請左好多人

真 好多人有offer

師兄咩major?

因為個個都係civil大電

非三大文科

都係冇offer

師兄咩department
想問如果站入面operating department係咪即係要做波板糖人

細細粒嗰個？

你地着咩去簽約

Semi formal

有無人知Infrastructure Maintenance Department係做乜

Pway, overhead line, signalling, civil

有冇巴打聽日簽約

聽日簽

有冇巴絲都係6月3開工？記唔記得第一日係九點定九點半返到九龍灣做orientation?

九點

想問巴打簽約果陣大約有幾多人？

20個倒

有無巴絲記得佢話返幾點放幾點

ハ半至六點三

我簽嗰日聽係5點3，莫非我聽錯
突然要翻多一個鐘嘅感覺

可能係我聽錯

星期一就知

唔記得有冇講返工衣著有咩要求
有冇巴打知？裇衫西褲？